<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<T3locallang>
	<meta type="array">
		<type>module</type>
		<description>Language labels for mysqlreport</description>
	</meta>
	<data type="array">
		<languageKey index="default" type="array">
			<label index="report_title">MySQL Check</label>
			<label index="report_description">With this report you can test/check your MySQL-Server</label>

			<label index="tableCache">Since MySQL 5.1.3 the table_cache-Variable was splitted into table_open_cache and table_definition_cache.
				So it's easy to forget to set the definition cache while updating to newer MysQL-Versions.
				The table_open_cache manages the filehandler to the tablefiles.
				With f.e. PHP:fopen() you can open such filehandler, too. But in MySQL there can be many clients connect to the same tablefile.
				In case of your storage engine it could be that a new handle will be created with each new connection to the DB. A too high value can result into problems,
				because the operationsystem can handle only a maximum of filehandles. You can check this on unix systems in: /proc/sys/fs/file-max.
				The defaultvalue is 400 and was set to 2000 in MySQL 5.6.8.
				The table_definition_cache does not use these filehandlers, is smaller as table_open_cache and contains f.e. the structure of the table (*.frm).
				The defaultvalue is 400 and will be managed automatically since MySQL 5.6.8 (-1).
			</label>
			<label index="freeTableDefinitions.title">Free entries in Definitioncache</label>
			<label index="freeTableDefinitions.description">Personnel I think you should always have at least 10% free in Definitioncache.
				If the value of Opened_table_definitions is high, you should increase table_definition_cache.</label>
			<label index="freeOpenTables.title">Free entries in Table open cache</label>
			<label index="freeOpenTables.description">Personnel I think you should always have at least 10% free in Tablecache.
				If the value of Opened_tables is high, you should increase table_open_cache.</label>
			<label index="openedDefinitionsEachSecond.title">Opened Definitions each second</label>
			<label index="openedDefinitionsEachSecond.description">Here you can see how many Definitions the server has to open within one second.
				Personnel I think a value between 0 and 3 should be OK. But if the value is higher than 10 you should increase the value of table_definition_cache.
			</label>
			<label index="openedTablesEachSecond.title">Opened tableinformations each second</label>
			<label index="openedTablesEachSecond.description">Here you can see how many tablefilehandler the server has to open within one second.
				Personnel I think a value between 0 and 3 should be OK. But if the value is higher than 10 you should increase the value of table_open_cache.
			</label>

			<label index="freeTableDefinitions.title">Free entries in Definitioncache</label>
			<label index="freeTableDefinitions.description">It would be good to have 10% free in Definitioncache</label>
			<label index="freeOpenTables.title">Free entries in Table open cache</label>
			<label index="freeOpenTables.description">It would be good to have 10% free in Table open cache</label>
			<label index="openedDefinitionsEachSecond.title">Opened Definitions each second</label>
			<label index="openedDefinitionsEachSecond.description">0-3 should be OK. If value is above 10 you should increase table_definition_cache</label>
			<label index="openedTablesEachSecond.title">Opened tableinformations each second</label>
			<label index="openedTablesEachSecond.description">0-3 should be OK. If value is above 10 you should increase table_definition_cache</label>

			<label index="createdThreadsEachSecond.title">Created Threads each second</label>
			<label index="createdThreadsEachSecond.description">0-3 should be OK. If value is above 10 you should increase thread_cache_size</label>
			<label index="sumOfAllThreadsInBytes.title">Sum of all created threads in byte</label>
			<label index="sumOfAllThreadsInBytes.description">Each creation of a thread costs 256KB. This value shows the total costs of all created threads</label>

			<label index="cacheHitRatioBook.title">Cache Hit Ratio</label>
			<label index="cacheHitRatioBook.description">This calculation I have from this book "High Performance MySQL" given in percent. As higher as better.</label>
			<label index="cacheHitRatioMySql.title">Cache Hit Ratio</label>
			<label index="cacheHitRatioMySql.description">This calculation I have from MySQL-Website. The value should be near 0.01. As smaller as better.</label>
			<label index="cacheHitRatio.title">Cache Hit Ratio</label>
			<label index="cacheHitRatio.description">Personal calculation. Schould be higher than 100.</label>
			<label index="cacheMisses.title">Cache Misses</label>
			<label index="cacheMisses.description">How ofter MySQL have to access the HDD instead of RAM. As lower as better. 5 should be OK, but 80 is really high.</label>
			<label index="usedBuffer.title">Used KeyBuffer</label>
			<label index="usedBuffer.description">Used KeyBuffer in percent</label>
			<label index="myIsamIndexSize.title">Indexsize</label>
			<label index="myIsamIndexSize.description">Sum of all MyISAM-Indexes. He should be smaller than key_buffer_size. If not, key_buffer_size should not be higher than 25-33% of RAM.</label>

		</languageKey>
		<languageKey index="de" type="array">
			<label index="report_title">MySQL Überprüfung</label>
			<label index="report_description">Dieser Bericht gibt Dir einen Überblick über Deinen MySQL-Server und einige Tipps die Geschwindigkeit zu verbessern</label>

			<label index="tableCache">Seit MySQL 5.1.3 wurde die table_cache-Variable ausgesplittet in table_open_cache und table_definition_cache.
				Gerade bei Updates wird schon mal gerne vergessen den Definitionscache anzupassen.
				Der table_open_cache stellt die Dateihandler zu den Tabellendateien dar.
				Mit PHP:fopen() z.B. wird auch so ein Dateihandle erzeugt. Bei MySQL können aber durchaus auch mehrere Clients auf ein und dieselbe Tabelle zugreifen.
				Je nach Storageengine wird dann pro Verbindung ein zusätzliches Handle erzeugt. Ein zu hoher Wert kann aber auch zu Problemen führen,
				denn das Betriebssystem stellt nur eine maximale Anzahl an Dateihandler zur verfügung. Bei Unixsystemen zu sehen in: /proc/sys/fs/file-max.
				Der Defaultwert liegt bei 400 und wurde seit 5.6.8 auf 2000 erhöht.
				Der table_definition_cache benötigt keine dieser Dateihandler, ist kleiner als der table_open_cache und beinhaltet z.B. die Struktur (*.frm) der Tabellen.
				Der Defaultwert liegt bei 400 und wird ab MySQL 5.6.8 automatisch verwaltet (-1).
			</label>
			<label index="freeTableDefinitions.title">Freie Einträge im Definitionscache</label>
			<label index="freeTableDefinitions.description">Ich persönlich finde, es sollten immer so 10% im Definitionscache frei sein.
				Aber im Grunde entscheidet sich das über den Wert Opened_table_definitions. Wenn dieser besonders hoch ist, dann sollten Sie den Wert table_definition_cache erhöhen.</label>
			<label index="freeOpenTables.title">Freie Einträge im Table Open Cache</label>
			<label index="freeOpenTables.description">Ich persönlich finde, es sollten immer so 10% im Tablecache frei sein.
				Aber im Grunde entscheidet sich das über den Wert Opened_tables. Wenn dieser besonders hoch ist, dann sollten Sie den Wert table_open_cache erhöhen.</label>
			<label index="openedDefinitionsEachSecond.title">Geöffnete Definitionen pro Sekunde</label>
			<label index="openedDefinitionsEachSecond.description">Hier könnt Ihr sehen, wie viele Definitionen der Server im Durchschnitt pro Sekunde öffnen musste.
				Ich persönlich finde einen Wert von 0-3 völlig OK. Sollte der Wert jedoch über 10 steigen, solltet Ihr den Wert table_definition_cache höher setzen.
			</label>
			<label index="openedTablesEachSecond.title">Geöffnete Tabelleninformationen pro Sekunde</label>
			<label index="openedTablesEachSecond.description">Hier könnt Ihr sehen, wie viele Tabellenhandler der Server im Durchschnitt pro Sekunde erstellen musste.
				Ich persönlich finde einen Wert von 0-3 völlig OK. Sollte der Wert jedoch über 10 steigen, solltet Ihr den Wert table_open_cache höher setzen.
			</label>

			<label index="createdThreadsEachSecond.title">Erstellte Threads pro Sekunde</label>
			<label index="createdThreadsEachSecond.description">0-3 sollte OK sein. Sollte der Wert allerdings über 10 gehen, dann sollten Sie den Wert für thread_cache_size entsprechend anpassen</label>
			<label index="sumOfAllThreadsInBytes.title">Summe aller erstellten Threads in Byte</label>
			<label index="sumOfAllThreadsInBytes.description">Jede Threaderstellung kostet 256KB und wird bei Nichtverwendung wieder freigegeben. Dieser Wert summiert alle erstellten Threads in Byte.</label>

			<label index="cacheHitRatioBook.title">Cache Hit Ratio</label>
			<label index="cacheHitRatioBook.description">Diese Berechnung habe ich aus dem Buch "High Performance MySQL". Angabe in Prozent. Je höher desto besser. Jedoch liegt zwischen 99% und 99,9% eine Leistungssteigerung von 10% vor.</label>
			<label index="cacheHitRatioMySql.title">Cache Hit Ratio</label>
			<label index="cacheHitRatioMySql.description">Diese Berechnung habe ich von der MySQL-Webseite. Der Wert sollte um die 0.01 liegen. Je kleiner je besser.</label>
			<label index="cacheHitRatio.title">Cache Hit Ratio</label>
			<label index="cacheHitRatio.description">Persönliche Berechnung. Wenn wir davon ausgehen, dass das Verhältnis zwischen RAM und HDD bei einer Geschwindigkeit von 100 zu 1 liegt, dann sollte dieser Wert hier über 100 liegen.</label>
			<label index="cacheMisses.title">Cache Misses</label>
			<label index="cacheMisses.description">Wie oft musste MySQL pro Sekunde auf die Festplatte zugreifen, um einen Indexeintrag auszulesen. Je höher desto schlechter. 5 mag OK sein. 80 ist jedoch schon heftig viel</label>
			<label index="usedBuffer.title">Verwendeter Buffer</label>
			<label index="usedBuffer.description">Zu wie viel Prozent wird der KeyBuffer derzeit verwendet?</label>
			<label index="myIsamIndexSize.title">Indexgröße</label>
			<label index="myIsamIndexSize.description">Summe aller MyISAM-Indexes. Er sollte kleiner sein als die key_buffer_size. Falls das nicht geht, dann sollte die key_buffer_size 25-33% des RAMS nicht übersteigen.</label>

		</languageKey>
	</data>
</T3locallang>
